# Нагрузочное тестирование сервиса

## Используемые технологии

Для нагрузочного тестирования используется yandex.tank, результаты выгружаются в https://overload.yandex.net

## Использование

1. Склонируйте репозиторий
2. В файле `yandex_tank/generate_request_data/make_http_json.py`, настройте параметры:
    - `proportion_post_get` - массив из двух целых чисел который описывает соотношение post и get запросов к сервису, первое число - количество post запросов, второе - количество get запросов, важны не абсолютные значения, а их соотношение. Например [1,5] описывает, что на один post запрос будет приходится 5 get запросов
    - `count_columns_in_json` - количество колонок в тестовых json, предварительно должны быть сформированы файлы с такими json и заданным названием в формате `yandex_tank/generate_request_data/body_post_entity_{count_columns_in_json}_column_in_json.json`, сейчас поставляются файлы со значением 50 и 100, в каждом из файлов 100 разных json-ов, в котором 50 и 100 колонок соответственно
    - `count_requests` - количество запросов в файле ammo.json именно их будет перебирать yandex.tank при тестировании. Их количество не должно быть слишком большим, т.к. yandex.tank может подвиснуть на их загрузке в память, и в то же время должно обеспечивать достаточное разнообразие запросов с различными параметрами
    - `batch_size` - размер пачки для get запросов
3. Установите необходимые библиотеки и, при необходимости, активируйте виртуальное окружение
4. Запустить файл `yandex_tank/generate_request_data/make_http_json.py` используя команду ` python ./yandex_tank/generate_request_data/make_http_json.py` находясь в корне проекта
5. После этого в файле `yandex_tank/load.yaml` необходимо настроить параметры тестирования:
    - `target` - host и port где находится тестируемый сервис
    - `job_name, job_dsc `- имя и описание теста, чтобы было удобней искать на overload.yandex.net
    - `duration` - длительность теста в секундах
6. Перейдите в каталог `yandex_tank`
7. После того как сделаны все настройки - запускаем тест выполнив команду 
```bash
docker run \                                                                                                  
    -v $(pwd):/var/loadtest \
        --net host \
    -it yandex/yandex-tank
```
7. Дожидаемся завершения теста и анализируем результаты
